方國珊案 地署將申審視文件查丁屋

2019年01月19日

方國珊案 地署將申審視文件查丁屋

【本報訊】立法會選舉屢戰屢敗的西貢區區議員方國珊（圖），被指24年前「套丁」兼斥資1,200萬建丁屋牟利，惟合作地主指她違約於是興訟。方國珊昨繼續出庭「解畫」，自稱只是代理人助原告建屋，形容對方「出雞」她出「豉油」。律政司昨透露地政總署稍後將申請審視本案文件，對涉案丁屋進行內部調查。

原告老婦何淑明已去世，由長孫關雄盛以遺產執行人身份興訟，指1995年與方國珊前公司「田宅行」簽訂協議，在西貢大網仔興建六幢丁屋，其中兩幢歸原告所有；惟方直到2008年才建成丁屋，原告因而興訟。

方「遊花園」遭官斥

方國珊有關只是幫原告建屋的說法遭原告多番質問，惟方一直答非所問「遊花園」，最終連法官陳嘉信亦忍不住直斥：「你拒絕回答就話拒絕回答，咁樣係冇意思，我都唔想同你講到藐視法庭呢一步！」原告指出1995年協議中丁屋建築費用由方承擔，出售丁屋利潤亦由方取得。方同意前者，但堅持原告獲分兩幢丁屋已屬利潤。陳官插嘴：「唔計嗰兩幢，係咪其他賣出嘅丁屋利潤都會分畀原告？」方才否認。陳官即批評：「唔知你點解，好簡單嘅問題，你係故意……唔知點解係答唔到！法庭冇人想跣你呀！」原告再指代理人之說一派胡言，方不同意。

雖指兩幢丁屋屬原告所有，惟根據地政總署職員口供，兩幢丁屋於2008至2009年間有傭工出入，內裏亦有傢俬，原告質疑單位已經出租。方先稱不知情，及後改口「公司有搵人打理、修草」，最後才稱曾找師傅「睇風水」望減少訴訟，但師傅指該處「陰氣太重，要有人氣」，故吩咐職員在丁屋擺設傢俬。案件已傳畢證人，各方將於3月6日作結案陳詞。

案件編號：HCA265/12
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
卓悅騙薪案 女高層辯稱代主席領款

下一則
下一則
渣馬10K輪椅賽取消 選手炮轟田總冇心搞

最後才稱曾找師傅「睇風水」望減少訴訟，但師傅指該處「陰氣太重，要有人氣」，故吩咐職員在丁屋擺設傢俬。

呢個藉口過癮喎